男生猝死：母親認屍哭斷腸 校方網頁轉為黑白色悼念

昨日(18日)早上一名就讀路德會呂明才中學，患有心臟病的19歲男生肖葉濤，在荃灣城門谷運動場上體育堂時暈倒，送院搶救後不治。

男生的母親今早(19日)由10名親友陪同下，到達葵涌公眾殮房辦理認屍手續，逗留1個多小時後離去，各人神情哀傷，肖母更哭至呼天搶地，需由一名女親友擁抱安慰，其後由同行親友攙扶離開，遺體稍後進行剖屍，以確定死因。

路德會呂明才中學網頁事後轉為黑白色，以示悼念，另亦發出通告，指師生同感哀慟，學校隨即向男生家人慰唁，並允諾提供一切可行協助，目前警方已立專案調查，學校對此暫不妄作揣測或評論。學校亦即時啟動「危機處理小組」，由教育心理學家、校內教師及學校社工輔導情緒受困擾的學生。此外，事件已呈上教育局，以期獲得相關協助。學校會密切留意全校師生的情況，適時支援跟進。